日本擬於大阪及福岡打造國際金融基地

共同社引述消息報道指，日本政府基本決定選取以大阪為中心的關西圈和福岡縣作為候選地、加強吸引外資金融機構入駐的方針。

報道稱，日本政府此前力爭在東京打造國際金融中心，但考慮到接連發生災害的風險和新冠疫情平息後的地區分散型社會，因而轉變戰略，認為大阪擁有統一交易金融衍生品和商品期貨的大阪交易所，福岡地理位置與亞洲各地較近，能夠利用在限定區域內放寬管制的國家戰略特區制度的優點。

據報，內閣官房和金融廳、法務省、外務省這些相關部門，7月以來多次舉行磋商，確認了在國內2處打造與東京一樣的金融基地。為了吸引海外金融機構和獲取金融專業人才，會研究下調企業及個人稅率；探討採取免簽措施，便於業務在短期內起步；致力於簡化行政手續和強化英語應對等。

東京一個都夠做

去大阪番工

收工去飛田

有意組隊

唔係潑冷水但日本人英語水平真係太低，無乜可能

但東京係全世界第四大城市

開放入藉 吸引香港人過去啦

係大，但係講到流利英文真係太少，
大部份人連好簡單既問候都唔掂
東京已經係咁，重話關西福岡

利申：住東京

跟隊

真，多數情況係要外國人學返幾句日文多過本地人識講幾句英文

跟隊..準備改埋日本名
喇沙卜野

同佢地開會聽佢地講英文聽到一頭莫水

日本當時勁到香港台灣人走去學日文做生意

東京咁多年都取代唔到香港唔係無原因
雖然大家都係咁重奴性

打你老母造

支持
長住大阪又點話

係日本機場買野,畀錢時個職員做哂手勢,原來佢要睇我張機票

國際金融中心要有完善法制法治支持。 日本啲架妹鳩叫非禮強姦啲男人就坐硬， 外資邊會留低

唔行普通法點會做到金融中心

口頭交流都算，佢哋英文閱聽能力直接慘不忍睹，就算外國有咩嘢政經消息，佢哋基本都要等人翻譯三手料先理解同反應到。

聽講過外國人唔多願意去日本做野
有得揀會揀HK/SG

碌到依度先見到

直接進駐福岡就是

請香港人去做
咪有可能囉

推有關律政司撤控事件，Twitter可唔可以幫手推下 - 分享自 LIHKG 討論區

無乜可能 喺日本外國人好難做到高層 好排外

係大阪返工唔識大阪腔都比人屌，痴鳩線
仲搞乜鳩金融中心

D職場點搞啊 返下工又要論資排輩 又要瘋狂ot

大阪好多垃圾膠袋

福岡條件好過大阪

1.九州人冇大阪人咁排外
2. 地理位置 比較靠近東南亞
3. 地價較低(平均計)
4. 機場近市區( 呢樣嘢對商務客非常重要)

「打造」係大陸字

麻煩用「建立」

機場近唔近市區唔算特別重要
好似香港機場其實1d都唔近市區
對比機場關西機場大太多
連接既航線又一定要夠多
鐵路大阪又完善咁多
福岡係天神站行去天神南同西鐵遠到
你講既福岡呢d條件係對旅客既條件
講真 對我黎講我都鍾意福岡多過大阪
不過係在於生活果種為平靚正
搵錢黎講地價愈高愈吸引
因為代表果度投資回報一定係比較高

搵錢黎講地價愈高愈吸引？？

呢個點我唔係好認同。

另外地鐵天神南將會直插博多站， 預計2022年通車。

另外機場位置除咗睇地理距離， 亦都要睇交通時間。

關西機場快極都要34分鐘以上先到 難波， 去梅田一帶仲要轉車，
香港只需要24分鐘直插中環。
時間差距對商務客一定會有影響

冇錯
外語能力都算
問題係背後成個文化觀念，暫時同國際社會唔太夾
而家東京做到面個浸，但想好似香港坡佬咁 冇咩可能
日本仲有好多餐廳見你係外國人就唔比入，就算識流利日文，住左好耐
日本人會投訴酒店太多外國人 東京地鐵點解咁多鬼佬 好驚 之類
不如唔好整咩國際金融中心，維持現狀算啦

起一個charter city比香港人好過

佢要食左香港個金融市場去發展自己冇乜起色既經濟

啲女真係正到傻

一定係新加坡架啦
唔使諗

立法會內會將於下週五召開特別會議 將討論健康碼

而家連登變晒

係「建立」唔係「打造」

學好D中文OK？

日本番工都已經痴線
依家咁樣你咪一星期都唔洗番屋企

國際化方面唔睇好

對比起九十年代
東京人英文已經進步咗好多
嗰陣係東京餐廳食嘢，啲侍應係完全唔識英文，係街道用英文問路，啲人係嚇到即刻走開

請晒班香港人去，分分鐘貼錢過去做野都ok

為了吸引海外金融機構和獲取金融專業人才，會研究下調企業及個人稅率

真係多得片假名既出現 英文當日文讀 又成日自創新詞

明明英文又讀到日文咁 日文又讀到好似英文咁

結果班日本仔自己都亂到仆街

整完唔用日本人將香港銀行成間office連埋人搬過去咪得

頭三係邊個?

以乜o野去計"大"?

澳洲 話唔做先諗啦
不過都仲有馬嬲國呢個英文國家排日本前面

大阪太過古色古香

唔MATCH

而家都差唔多
唔同既係而家東京中低價位餐廳多數係外國人留學生做

其他其實有啲爭議﹐但倫敦紐約巴黎東京呢幾廿年都叫穩佔頭四

識唔識講英文之外
紐倫港之所以為三大金融中心，其中一個重要原因係三地都係行英美法系
真係要搵地方取代香港，首選都會係同為英美法系既新加坡

係日本唔係講「標準腔」威啲嘅咩？ 睇日本小說/電視綜藝 感覺係 睇唔起 講大阪腔嘅人

日本果種保守封閉加英文水平 算把啦

你請香港人過去 講效率 文化匯聚 汰弱留強積落黎

新加坡搞咁耐 全民英文都未取代到香港

台日都好難

純港人祖國倫敦搵食好過

香港真係食得屎

澳洲:

有冇問過基本法同邱焗腸俾唔俾

中文新聞香港重撚差添
見過好多次外國D突發野
日本網只係慢原文少少
中文係再慢D

你喺人哋地頭 個個講大阪弁 你講標準語實畀人排

重點唔係日本人普遍英文水準嘅高低
而係外國人好難適應日本嘅法制 英文比啲心機就可以學到但法制要改就難過登天

點解咁多人幻想會大量接收香港人？

大家都係睇到香港就死，趁機睇下可唔可以執死雞咋請香港人？會嘅，唔多囉

呢度重有班傻閪講台灣可以做第個香港
台灣追多1個世紀都唔知得唔得

有人請我做
學日文ＯＫ

日本人打工，時間長唔靈活，長牌永遠是對，玩唔到金融

福岡仲係本州

巴打做邊行

咁成個東京一定有人識講，宜家係講緊佢哋整體水平
唔通次次交易傾生意都搵個翻譯咩

住日本都係咁話，日本唔係一個理想地方去做呢樣野
要charter city直接去英國仲好

business 毒撚準備出發

澳洲輸在位置因素 如果佢地個位置係喺東南亞或者菲律賓依家個位 新加坡肯定唔撚駛玩啦

打造你老母

記錯岡山，sorry

係，首先唔該整返sick leave同請假唔洗乞兒咁先

感覺，台灣=有民主制度的中國

日本做到就一早做左啦
東京交易所市值大過香港,但都唔係國際金融中心,因為東京自己圍內玩多

俾你上埋第一又點
軟件跟唔到就係跟唔到

新加玻先都未到佢

九州好鬼熱

但先係大阪反而有人識同我講英文
半夜係個住宅區迷路，問著個女仔識英文
佢唔識路仲幫我手搵人帶
係大阪城睇花又有個識英文既阿伯走黎同我介紹啲花
去食大阪燒個阿伯都竟然識講英文

日本唔係無罪假定已經令好多外國人卻步
加上日本書類契約係極度繁複，係煩到可以衍生到”行政書士”呢個職業出嚟幫你處理政府文件
香港你有無聽過有人會收錢幫你去入境、税局交表？

其實香港最大嘅優勢係 有歐美信任嘅貨幣制度同完善嘅法律制度
但兩者已經以光速嘅速度消失緊啦 好快連台灣都適合過香港做國際金融中心啦 唔係台灣特別勁而係香港退化到特別垃圾姐

你應該屌和製英語
片仮名仲早過平仮名

要做金融中心晨早做咗

我做個行太細，一講即自爆

或者咁講﹐東京唔使靠太多外力都可以自給自足

近年多吸納外國人都係因為少子高齡化﹐但啲外國人多數都係學埋日文先過去﹐根本唔使靠日本人學英文

利申: 9up

有心炒股睇英文source是常識吧

Sg 既法律會唔會成為阻礙？

唔俾飲可樂...香口膠..... 體罰....

晒氣啦
無乜可能
sg ny食返晒

其實做國際金融中心唔駛全民英文水平高
以香港為例有幾多人口真係從事緊對外嘅金融服務?
所以日本只要精英果堆金融人材有足夠英語能力就已經夠啦

所以核心問題從來唔在於英語能力 而係日本點令外國適應到佢地嘅法律制度

版友就係話

星洲行普通法
已經有適合做國際金融中心o既條件

都話怕攬炒，要分散投資。

大（阪）灣區。

唔係話你有無心做D咩野
係講緊普遍中文媒體對歐美地區敏感度都比日本媒體差
中同台唔知 起碼香港係咁

自給自足=唔會係國際中心
叫得國際金融中心一定係全世界吸納人才，如果我本身係做開金融學英文可以去曬紐倫港，咁做咩要曬時間學日文去日本發展先？

最後去嘅都可能有情意結，例如對日本文化有興趣，所以狀況係唔會變

唔係睇低台灣 老土D講句瘦死既駱駝比馬大
就算美帝真係全面制裁香港
都唔會輪到台灣取代香港既位置
東亞區只會係東京同坡猴是但一個

都係 focus係大陸新聞居多 可能慳功夫掛 直接簡轉繁搞掂
外國新聞好多時仲要翻錯

A

日本一啲都唔窮
知唔知日本每年買幾多foreign assets

日本職場文化

所以我想唔明日本點解會想做國際金融中心﹐好似都無咁既必要﹐佢地內需咁勁

S

學定日文

澳洲

其實日本人跟外國料係好撚快
只係大部分人都WFC
畢竟普通人有幾可會有興趣睇

旅行成本大增啦仆街

Sg 人應該同香港人工作效率最接近

講起Sg, 個邊政府對單身🐶唔太歡迎，好似無伴侶既人要35歲先俾買「公屋」，早結婚既容易上車

audit 狗定日本打工仔慘d

好撚窮，最近睇緊去UK5+1，UK一個月錢係日本可以食兩個月

話咩唔係用英文 真係多9餘
日本d大行大把沉完咸水番來 好native個隻
你有晒配套 自然有人才來架啦
做起左金融中心 成為主要產業 d人就自然去學英文架啦
無人一出世就識所有語言 睇下有無intention 去學架姐

物價低唔代表窮

香港地有人才有錢財
特別係金融方面嘅真．金融人（唔係倫敦金丶保險床單雞丶地產MK）
邊個食到呢一堆人，嗰個地方未來50年都發達

位置係唔好
但國家support都好重要
多元經濟

香港真係靠有中國隔離背後
班鬼佬想做中國人生意先可以富起來

有錢就有人材係常識吧，其實東京真係周街都留學返嚟，不過人地唔會去連登仔去既餐廳返工姐

香港咁撚高排名 唔多似

如果日本多d老人「仙遊」，會令社會負擔少好多，社會比例多d後生仔從而改善古舊階級觀念

留過學出過國住啲日本人英文係好勁﹐我識得幾個日本人都係咁

至於無出過國果啲﹐就算讀到東大﹐英文感覺上都唔會太好，因為佢地大學多數都係用日文教

咪9噏啦, 日本係行無罪推定㗎

大阪其實最好
起碼出晒名商人之都

日本人英文唔好冇所謂，駐日鬼佬識就得
再講香港以前咪又係通勝英文
只要一有咗個環境就自然會水到渠成

最驚到時咪又請啲"支那專才"

聽講大陸法係有罪堆定係誤解
大陸法律師仲反問，乜無罪推定唔係常識嚟

我8年前去佐倉市參觀個一個關於文化GE野....
個職員知我香港過黎....

帶我過對面個個屋, 由個個阿介紹呢個佐倉呢個地芳同間屋,
但佢係到同D朋友捉緊棋, 但佢用英文係想像中意料之外仲要好流暢(個陣我D日文都係未得)

有時間慢慢取代
咁日本係有機會

但世界仲睇重中國市場
會唔會踢走香港都未知 / 或者有共識

與其等日本成長
不如揀返澳紐或者馬嬲國

始終拎住個金融中心國際地位會即刻高好多，價值亦都大好多

你睇香港已經係，唔係拎住國際金融中心呢個名，鬼有人睬我地

UK自己煮好便

唔彈性呢個特性真係好on9

其實香港好多野都好高排名

日本自己煮同出去食差唔多

日本銀行仲玩緊印仔架

相比日本人，香港人諗野係好靈活變通，唔會死板
日本人太多繁文縟節，又成日睇唔起外來人，點樣同外國人愉快合作？

一向都係
係香港人習慣妄自菲薄
以為香港既野就係垃圾
但又唔知點解會有種發自內心既傲氣
外國人自豪可能係因為中意自己國家同文化
又或者覺得自己國家優秀值得欣賞
香港人就戇撚鳩鳩睇低自己但同時又有浸傲氣

大阪做國際金融中心其實真心ok
正如美國華盛頓係首都
有紐約 芝加哥 San Franc LA呢d唔同功能既城市
就算大陸首都響北京
都有上海 深圳做金融中心
大阪搞得好既話
真心有機取代香港
同新加坡競爭

去福岡番工
收工去中洲

好似話法官好多時偏幫控方

Carlos Ghosn咁出名樓上都唔識

要好睇個官
如果個官識玩疑點利益歸被告，會唔會貼地諗野，基本上都打得甩
之前有單大阪有人被屈非禮，因為個官認為繁忙時間搭車迫車hi幾秒係無可避免，結果判條友係無罪

btw日本都多警察濫權，夠膽就算有判例話搜身無出手令係違法截查，班黑警都要照搜，投訴完警視廳都仍然覺得無問題

因為無罪推定係一項人權嚟, 無論行咩法都會被告人都可以享有

報道稱，日本政府此前力爭在東京打造國際金融中心，但考慮到接連發生災害的風險和新冠疫情平息後的地區分散型社會，因而轉變戰略， 認為大阪擁有統一交易金融衍生品和商品期貨的大阪交易所，福岡地理位置與亞洲各地較近，能夠利用在限定區域內放寬管制的國家戰略特區制度的優點。

文盲嘅話唔該睇下字,閱讀理解係咪零分

日本又有地震又有海嘯又驚火山爆發, 梗係分散投資好啲啦

點解睇日本仔學英文D書，好似睇通勝學英文咁既

溫多拿
巴打
絲打
用日文拼返英文讀音，點解唔正正經經咁學發音既

大阪應該會少左呢啲問題

東京太集中無位姐，而家條條電車線都170%以上載客量，仲點做多個乜乜乜基地

日本制度不了， 外國人無可能適應到
做事只會跟guideline, 係文件蓋個印都要幾十個程序
永遠為開會而開會，唔係諗solution出黎

又係拎返有d人英文好熟做例子
叻人實有, 英文要練當然都練到
問題係所謂國際金融基地面對外國人嘅心態
日本人唔係唔肯學英文, 係佢地本身個民族性骨子排外
講緊唔係對遊客, 係商務合作
香港, 新加坡都唔係英文好做條件, 係本身所有人都覺得同外國人合作做生意係理所當然
要改變日本人心態嘅問題比起學英文更重要

坦白講如果真係喺東京做嘅話, 唔會冇位, 你睇下灣區嗰啲新生地, 係填東京灣出嚟㗎

東京都真係冇位咪玩埋橫濱或者千葉做囉, 都係過零鐘車程

建造 建立 創立
擬改造大阪及福岡成國際金融基地
咁撚多選擇係要用匪語DLLM

エレベーター
レストラン
プール

佢而家要吸外資金融機構，啲平民日本仔講得好唔好都冇所謂
入得去做嘅都係勁嘢，同香港啲ibank一樣

咁佢揀大阪就岩
大阪人唔係典型日本人

你啱 其實最緊要有稅務優惠就得

Global city index 東京第四 我諗係講緊呢樣
但東京無論經濟總量 人口量都係世界第一

好多連登仔幻想都到以為自己好勁好矜貴， 全世界都爭住要
唔講以為有幾十億身家/企業家/金融行政高管/頂尖科技人才

其實大阪一樣有地震

不過分散風險對國家長遠發展有幫助

港區台場D填海地使用率一D都唔好，周圍仲空礦過千葉D轉車位，大部份都係貨倉物流

你覺得香港人英文又好勁咩?
係亞洲一定唔夠馬拉/新加坡佬

大阪又話做賭城

如果兩邊都成事

樓價咪炒到天價

重要香港金融晨早支化左

其實東京已經係世界第三大國際金融中心

日本果種繁文縟節算吧啦
要講敬語、讀空氣、交份文件執著係用咩字型
鬼佬果種free跟本唔會夾

我係fb group都見到有台灣人向警察問路
無啦啦要搜佢袋
見到到外國人踩單車 就特登截停佢睇下佢架車係咪偷
日本警察都係廢廢地

淨係英文水平都已經唔洗玩

同意

近1，2年香港人同外資流出的資金，
大部分都係去左新加坡

聽講東京灣周邊d土地液化嚴重
最近成日吹首都直下地震，好似危危地咁

香港都唔係全民英文好啦
有一半香港人英文水平可能只係一篤屎

係，市政廳有份報告評估邊到最易液化。

將來香港嘅金融商業貿易， 走嘅都8成去星加坡

唔好傻啦
搵金融機構嚟梗係全部外資，全部鬼佬打骰架啦，梗撚理日本文化咩
鬼佬喺日本不嬲打橫行都得，係亞洲人去到做普通日本公司先要聽教聽話

日本做唔到金融中心主要係文化同英文水準問題
工作文化太模式化 太有輩份概念
普遍國民英文水平低

大前研一 屌撚左幾十年日本人唔肯學英文，係心態完全出問題
上便仲講乜撚 留學回流 的英文好好阿媽係女人

真定假，住左幾年未同過警察講野

top果班金融撚咪會有機會比日本邀請去發展囉

東京人同大阪人仲有冇互相敵視
日本人好鐘意係圈子入面再分圈子

例如以前大日本帝國陸軍海軍鬥到德國都唔明佢地點解唔可以合作（btw，如果我例子有錯請指正）

喺中環嗰班鬼佬駛唔駛去深水埗食茶記？

鬼佬唔會接觸到local架仔 亦唔會理架仔既職場文化
要吸引外資一定係靠稅務優惠

真
亞洲人做D好少少既日本公司代遇都唔錯
做果D 細貿易公司就祝你好運

一睇就知道聽途說啦
明明查單車不嬲都有，日本人同外國人唔好彩都會中

如果你入fb group會見到好多人講呢樣野
我住左幾年都冇
有d朋友係鬼佬，佢地比差佬查單車嘅機會比亞洲人樣係高d

日本人口減少緊 東京仲話好啲 全國人口都向東京走
大阪不斷下降緊 樓價難啲炒高

雖然香港人好憧憬日本好多嘢（包括我都係）
但成個日本得東京同香港有得捃
大阪算係日本除東京外最top嘅城市
但同香港（&東京）比差太多皮

唔係香港擸咗香港 令日本人有 香港係中國嘅概念
有啲方面上香港都係日本人憧憬嘅地方
有時反而承受唔起佢哋嘅憧憬

做外資完全冇日本文化問題
好多人知少少又要鳩up
做啲濕鳩細日本公司，同你喺香港做啲濕鳩老闆話晒事嘅細公司一樣

又唔好咁講
其實好多時係潛而物化左
我以前都以為香港好廢過

佢地玩開半澤直樹果種模式
定期分拆啲人去唔同支部
防止同一班人玩熟咗就hea做同互相包庇

大阪嘅靈活變通係搞笑唔係工作

打你老母造
建立唔得？

打造？

而家咪就係日本廢柴搞唔掂，搵班外資嚟搞
面向國際嘅日本人比例上係少過香港新加坡
但係有班精英就夠啦，因為係鬼佬揸旗
反而香港啲ibank而家就要搵位插晒成班支那官二代先得

日資有D都好開放啦，例如我公司，比D日本客屌撚到暈，完全唔係日式管理，9下9下，我見到都想負評自己公司

其實我鍾意關西多過東京

一樣由細到大都係勁鍾意日本野，最近唔係無諗過申請外派去日本，但唔知會唔會美資公司到左日本都會變樣，所以都係放棄左留返起歐洲

想離香港近少少

大陸擸咗香港呀麻
日本年輕一代19年之前咪香港=支那 經過上年可能對香港認識多小小掛
上一代日本人就真係有部份 憧憬 香港既 好多都黎過香港

睇吓揸旗嘅係日本人定鬼佬咪知

頂唔順日本人公司文化, 仲奴隸過香港
你係香港有無聽過有人番工會做到過勞死
日本就有唔少呢d case

佢想搞都唔係問題，但佢制度容唔容許
你話公司文化 英文水平可以話睇睇公司
但一間公司到時如果要政府交涉呢d先煩
佢政府內部文化願唔願接納外商去搞
我覺得呢個先係問題

好老實
日本係亞洲第一人種
要追過華人好易
問題ない

要睇邊個揸旗姐係唔係跟公司規矩啦

我間公司係歐洲呢邊好自由，全部有曬規矩，唔滿意出聲manager一定要俾個答覆你，無論邊到出生都係

唔鍾意睇人面色做人

日本要外資啲錢咋
請香港人？你哋會唔會ff太多
香港而家都請紅二代唔請香港人啦

做金融佬 都一定出國名牌大學畢業
唔係普通人做到喎 就算香港都係

普遍國民英文水平同金融中心原全無關係
香港做到國際金融中心係行普通法地區先係主因

唔係第一咩？全球人口最大城市，3000幾萬人喎。

咁你打開google translate咪得囉 最簡單直接

其實直情落後tim啦睇完個topic真係笑出聲
1. 唔識英文
2. 日本人唔化既思維做野慢唔識變通
3. ATM唔撚係24/7運作，過9點要收手續費什至閂門
4. 開個戶口開撚到2046上次返香港半個鐘搞掂
5. 唔同行網上匯款仲要收成300-400¥手續費⋯又冇payme呢啲銀行自己出既比錢system （line pay唔係銀行出唔撚計）

仲有冇呢？

利申 住東京次次搞銀行野都燥撚底，算9數啦100年都唔會取代到香港

大膠所

飛田？

香港得700幾萬人，其實以人口黎講係蚊型城市。

好多人都唔明咩係吸引外資金融機構
金融機構唔係講緊匯豐渣打星展嗰啲普通銀行
係講緊ibank，同平民生活係脫節架

點會無關係
全部上市公司同其下企業+相關合作既公司既職員全部要用英文書寫對話
咁大量既職位一定係主要請國民
日本人既水平應唔應付到全面既英文應用?

3,5 點大陸全世界最先進

大撚把，係我面前跳樓都見過
只不過香港分類成精神問題，而唔係過勞死

唔好周街見倒啲waiter或者便利店店員就覺得冇人識英文啦

正常，英文其實唔係法定語文，同台灣一樣，所有官方或正式文書都唔需要英文，只有日文，好似畢業證書呢d都係全日文，仲要用毛筆寫。

不嬲住夠5年可以入籍，係唔知點解冇香港人入姐嘛

上呀日本

老實講香港啲audit firm仲癲過日本仔最癲嘅公司啦

連登仔最支持極權國家產物

又震又浸又風 好大鑊㗎

屌呢個笑撚仆你個街passport都比埋你睇我個簽名
用印鑑仲危都冇登記過隨時可以唔認數
係，正式文書要用和文已經唔掂啦要幾多代先做到

我又諗到一個
試個有fd英文拼音全名印唔晒落張卡
次次對身分都有問題

black企全世界都差唔多，我個法國人同事成日講係日本返工好輕鬆，佢係法國做black企但自己唔知

問題係大陸唔係國際金融中心wo
而家拎緊國際金融中心standard去比
銀行ATM開24/7好正常丫
同埋你會選擇用payme轉數快定支那寶丫？
佢地連呢啲都冇啊

因為要考，要放棄中國藉係好麻煩既事。
懶人直接申請永住好過

而家D waiter 同便利店員唔係中國人就越南人

點會無支付寶？
周街都QR code paid喎，有D地方唔收信用卡收支付寶都有，極過份

日本銀行啲system又真係好垃圾
過數篤到頭都大撚埋都未篤完
要入乜撚嘢支店名真係on9到喊，全部搞埋做一個number唔得嘅

見倒啲松屋係三個越南人真係想出番去

日本人加油呀

上星期入左間三個中國人居酒屋，食完第一round即刻屌左出聲，埋單走人

用新生銀行個d 網絡銀行可以方便d
但如果焗住用傳統銀行真係冇法
我想買美金做定期 要填問卷評估風險 最後唔比買
開股票戶口成個月先開到

sor講到1999
我意思係佢地銀行自己唔發明既payme/轉數快但不斷
promote 支那寶

好想每個月用呢啲交租⋯而家對家同我用唔同銀行每次都要比多432¥手續費上網匯錢

我見過有啲地方淨收we7 pay同支那寶...
佢地好多連Apple pay都唔知係乜
而且日本人普遍都鐘意用cash冇需求

日本人見到香港人個個見到受訪既香港人識講幾句英文就覺得好勁

所以咪要外資
投資呢啲更加要開外資account

我都聽過
仲好似要查家宅起完你個底先比你買股票

另外，佢地個種「外國人一定撈偏」既諗法可以幾時停⋯

可能會有經濟特區

好易姐，入一大堆戶口號碼仲煩
而且可以save，重覆轉既一個制就攪掂

次次覺得好on9..
好正架明明你張卡個支店係個番號次次都要人手搵返出黎

周庭識日文已經reduce晒日本媒體既workloads同日本國民既腦汁，仲要生得似日本可愛女仔，又鍾意日本文化，唔怪得無人識黃之峰

好耐之前去左間大陸人做店長嘅燒烤店
知道我地有幾個香港台灣人就同我地講
國家現在比日本強大了，國家很需要你們現在日本不太行了啦
但佢自己係日本住左廿年又唔死返去 屌

係咪雙語環境同行普通法？

唔係外國人一定撈偏，係中國人一定撈偏

東京人英文水平唔差架屌你

除非真係嗰個金融中心外地人多過本地人，唔係冇乜可能

我不支持架
但的確係好過用現金 特別係p2p
不過依家香港有fps又贏了大陸

咁日本啲男人對女人真係好撚變態，同埋佢地非禮判好輕

係
香港做到爆肝爆肺好少會用過勞呢類terms

學好英文先啦

唔覺，你間房東9姐，正常都自動過數/信用卡扣數

ching住緊日本？

得罪講句佢地真係好右，又racist又sexist又排外

過得去既香港人都會係TOP個班啦
睇上面就諗連登仔FF好啦

係呀 日本人出名學野快又勤力
肯搏肯捱 幾高質

香港啲過勞死咪就係因工佢壓力跳樓囉
一係就猝死，一年都唔知幾多單啦
只係香港人唔會將呢啲人嘅死當係做嘢做死啫

日本d細鋪收支付寶/微信支付 係跟大陸過數 唔洗經日本銀行體系

因為我係大阪的大陸人開的細鋪買野 係同佢微信支付過數 (我有大陸微信支付)

應該係因為你簽左保證公司張野自動過數同每月要比保證金？
我冇呢個service淨係初期比審查費唔洗每月比

利申 一知半解

yes
國際金融中心既東京

逃稅
告發佢啦

日本退休就幾好住既 起碼生活水平都平過香港

直接同微信支付過數 p2p

Exactly 香港係咪做過最高工時地方

現任世界最高工時，平均周50小時

有幾麻煩填份表去大使館交就得啦wor ，永住仲煩啦

係囉 。。。 見親香港人講咩日本返工時間長 得啖笑

好多都係支那妹扮日本妹

點會每月比保證金，保證金一個月房租，簽約果陣比

2017年數據

所以香港人笑人 呢樣野仲好笑

係。有時專登仲要講d五、六十歲以上先識既大阪腔，速度又唔會就你，連自己大阪人都未必明，然後大大聲屌鳩你點解唔識

仲未撚計人工低過東京，d人垃圾過東京
東京起碼多d同外國人接觸慢慢轉緊。
總之就廢老廢中好柒多

吸多d香港金融人才啦

永住同入藉有咩分別? 聽人講永住就好似綠卡咁 可以自由出入居住工作 但無投票權咁樣?
見有個專才計畫兩年就有永住 只係要夠分先有得申請 唔知難唔難批

個個唔想揹飛姐
我日本人阿sir講得好啱，香港人係被訓練成一粒百搭齒輪，去到公司咩位置都可以處理到。
但日本人就只係訓練成「專用」齒輪，一世做死果個位，其他唔關你事。
你出聲、出錯，就係你呢粒齒輪出錯，搞到比左咁多麻煩大家

做到一早做左

呢啲先勁
匠人精神、職人工夫、達人標準

Australian English

其實新一代好左好多，之前識左幾個90尾00頭都唔差，而且口音都冇以前搞笑節目咁誇張

福岡 好撚有潛力做

一個冇新聞自由嘅地方
又點出到好野丫

日本架妹係咪女miss啲fd

岩架啦 吸埋香港資金人材過去

一個要放棄自己passport 一個唔洗
香港人緊係放棄本支那香港passport 啦，反正用身份證一樣返到香港

btw又係冇名古屋份
明明已經搭緊條磁浮過去
計一小時交通圈應該係同東京最配合到

絲打好似有D經歷咁

真係跟得好貼
黎巴嫩爆炸都派記者live
好過華文傳媒多多聲

但日本passport同美國一樣全球追稅

睇負皮數連登應該幾多人識日文

住左大阪兩年
身邊d同學、朋友都成日呻，聽聽埋埋唔少啦

日本人英文都講唔好,點樣國際化
日本根本上係最難融入國際既國家

我去過一間又係大陸人老板，傾左一輪但佢我小心中共唔係咁簡單....
其實都有明眼人。
對住“國家強大”的一句“你做乜唔返去”回佢就得，多數hang機。

之前咪話開放比金融材駿only

永住都係全球稅

但成日聽講大阪人相對東京人無咁排外

好難，日本係排他型經濟

有時真係唔係話睇得明英文可以睇一手料件事就解決左
根本華文傳媒垃圾呢個問題真係一定要解決